每日150個新移民可以特快申請公屋

「加上每日150個新移民可以特快申請公屋，令供應更加短缺。冇交過稅嘅新移民，可以優先享用政府福利。令本土市民生活更加困難。」 相信這是人口問題，需要另外寫很多篇文章去討論。

但有一些基本重點：

1.不管新移民引入的理據，總之有人流入，哪怕只有一個人，都會造成房屋需求。反過來說，只要是源頭減人，不管是減多少人，也會舒緩了房屋需求。

2.香港從來是靠移民去維持人口增長，如果沒移民，人口就會減少，但形勢好像扭轉了。2018年數字，有6,700人的自然增長，即是有5.37萬人出生，只有4.7萬人死亡。人口增長則是6.27萬人，4.23萬人是單程證。(個人認為，新移民的生育能力高於本土居民，這是令到出生率增加的原因。)

3.新移民特快申請公屋、可以優先享用政府福利，「特快」和「優先」應該是錯誤的吧？雖然，我並不同意新移民可申請公屋和享用福利。

劏房藍絲抵撚死

負皮肯定係仆街藍絲

推唔郁